「爆多圖慎入」手縫真皮咭片套攻略流程

又係我菩提巴

上回提要係到

「極多圖慎入」手縫真皮手鈪詳細教學

古有霆鋒自己縫傷口
今有連登仔自己縫咭套

今次教樣更簡單嘅嘢
大件啲之餘又實用
Step by step
好似捉住你隻手仔咁教你
咁都整唔到嘅你切柒

今個post都係用返廣東人嘅傳統，一個回覆三張圖

所需工具睇返第一個post
唔講咁多，起筷。

三張size準確嘅圖紙，四塊皮

都係嗰句，上ky
Mink oil有少少防水作用，太多水嘅情況都係唔得嘅，所以有海嘯唔好拎個咭套出嚟以為冇事
防污同滋潤作用都有啲。

上完係會深色咗嘅，如下圖。

明眼人一看便知照片沒有經過移花接木，下面嗰塊係上咗mink oil

順帶一提上完要放埋一邊瀝水備用，放5-10分鐘，等塊皮吸收

用塊乾布，扯布，扣布都得，慢慢打磨塊皮，等佢有啲光澤

唔直接教你，用例子教你

留名
隻色好靚

左邊係冇上油冇打磨，得登用嚟做對比

全部準備好就拎把鐵呎放係紙樣上面，紙絕對唔可以郁，同要啱啱好貼住條邊，送上鳥瞰圖

完成圖，距離上市集資又近咗一大步

留名

Strong post lm

好有心

高汁post LM

live左

四塊皮都畫哂線之後，就要cut皮
我習慣用cutter, cut皮同畫線一樣要啱啱好貼住條邊

完成圖

同整手鈪唔同，今次有啲邊要係縫之前處理。
因為縫好就冇得搞架啦
用削邊器削條邊，令佢圓身啲

再留名

削邊要45度角，陰力，把嘢仲要夠利
呢下又係唔講得笑，醫生又會讚我好手勢
削得ok如下圖，唔斷嘅，一條過

正反面都要，下圖係削哂

之後用畫線器係你頭先削嗰到畫條裝飾線
1mm左右，會靚啲

係頭先處理咗嘅皮邊，先用床面處理劑打磨，都係嗰句。縫咗就磨唔到。
我之前教用水先，但因為呢塊皮好薄，用水好易會滲出去皮邊，會唔美觀，所以用支錐點少少用嚟打磨，分量如下

大概係咁啦，用手指搽勻佢之後用磨邊器打磨

角度要咁樣，你地磨嗰陣用手拎住，因為我得兩隻手只可以咁樣影

打磨前同打磨後

皮面正常會有少少出咗界，搽完要第一時間整走佢先磨

係咁二磨下啦，冇咩心機磨太耐，夠光滑就可以

高質lm

係咭位嗰塊皮個底貼雙面膠，如下圖

咁有時牛皮好似人咁，會有疤痕，傷口等等，冇計嘅，但一樣可以用
好似右邊咁，我會將咭位貼落去，咁就可以遮住哂喇

貼片一定一定要直，如果唔係出到嚟會好柒

Lm

lm

放張咭落去對下位，瞄撚準就畫線
畫幾闊悉隨尊便

之後要準備打斬
成日有人問係咪blanchard
呢枝就係喇

要貼住條線打，請睇圖

咁睇好似聖誕卡

點解新手整出嚟啲線會打哂風？
因為你地打斬個角度唔夠直
要90度，連登仔起人底唔洗計角度，但打斬麻煩計一計

唔好全力打落去，打穿少少就得，有幾少？請用你地嘅摩擦力睇睇

準備縫線前就要準備好線
我用開麻線
咁要幾長？你需要縫嘅長度x4-4.5倍
下圖係一倍

咁啲線一剪出嚟好似尻毛咁嘅
正常也，所以要上線蠟

咁我唔記得影，各位請善用想像力

上完蠟除咗好縫啲，啲線耐用啲，仲會直啲

穿線步驟，穿過針頭先

之後係線嘅中間屌枝針入去

咁

劣到佢落底，就lock住枝針喇

一秒正評

今次有埋縫線教學
用木夾夾住佢
我習慣係打斬面向右

用枝針穿過去之後，兩枝針同時拉直，要一樣長度

之後係第二個洞入去，由右面穿過左邊

LM

重點嚟喇，右邊枝針穿過次後，擺過枝針同線，

左手邊枝針就係條線嘅下面出，好重要唔錯得

完成，心急者可放低走入廁所J下先

縫好係咁樣

咁最後一針點做呢？就穿返去對上一個洞
咁做就可以兩邊個針頭都係後面了

之後就剪咗條線佢
預返咁長啦

線同邊位有無落蠟
如果整電話case會有興趣好多

之後就用錐，將線頭吉返入個洞到

但經過長久使用，甩線係正常，所以要點啲白膠落去，講聲先，即使你用咗白膠，一樣有機會甩

正面圖

高汁 睇到手痕好想買皮玩

然後要用平嘅嘢，去壓平啲線
美觀同埋會增加條線嘅面積，填多啲個洞
耐用少少啦

之後就要係準備上膠水嘅地方到打磨，磨粗佢增加個磨擦力，膠水會痴得實啲

呢個位都要上膠水

然後呢三塊上膠水先
黃膠要乾哂先痴

痴咭位呢，一定要貼到實，唔好有gap

痴咗上去，仲要用力禁實佢，等佢更加實

我留長少少，所以可以用刀，cut走塊皮先

用畫線器畫2mm嘅線，用嚟打斬用

然後係另一塊大皮，上膠水然後痴

痴實之後呢，條邊都係唔齊嘅

所以我會先用沙紙磨齊佢
記住，沙紙號數愈大，張嘢就愈粗糙
我呢到用120，係非常粗喇
仲有，用「水磨沙紙」

大概齊就得喇

磨完條邊又會「呸」口，所以又要用削邊器削走佢
同樣係底面削

開始打斬，打斬呢，要出返上一個洞打，咁個距離先一樣

「第一次轉角」位就塊皮跟住轉先打斬

樓主好撚勁

次後打到落底，唔洗轉塊皮

手指放係斬兩邊個位會易啲禁實佢

打哂洞就咁

好撚風趣教得

跟住可以開始縫，新手縫幾針最好睇一睇，唔好有錯，去到轉角位塊皮跟住轉

縫得好就即係要整齊
我就縫得算整齊啦

縫咗幾年之後，終於成功

上個post有睇
巴打好風趣

背面

收針位一樣要點少少白膠

磨邊後

我差唔多大半年無整過野

呢啲手工野
我呢啲麻甩仔睇下就算

最後比大家睇埋用水磨同床面處理劑磨嘅分別
呢張水磨

呢張係床面

完

留明學野

有興趣睇埋第一個post

已完
請睇埋落去

老是常出現

已完
請追看

多謝

呀信屋feel嘅聖誕咭

線有
邊冇
我真係未整過
用現成

就星期六去買啦

多謝巴打

同好hi

Btw 成年無整過嘢了

希望幫到你

好靚

又釣到你

留留明先

勁

靚喎巴打

正啊

好正

終於等到你出post

簡體
Sorry

巴打係邊到可以買料買工具

材料加工具總共要幾錢？

可唔可以教下點削薄

俾你搞到我想學整皮

淘寶買工具啦
原本都唔想講

香港班人，又話生意難做，又要咁嘅態度
唔係客人永遠啱但唔該比返基本禮貌同尊重啦

聽日睇下有冇時間出張圖

第一次500內就得架喇
當多樣興趣

快啲跟住整

之前去比錢跟過d 整皮舖頭學
真係心郁郁成日都好想買set 野返黎玩

原來即使最終啲皮會縫埋一齊，之前都要各自磨咗邊先
我次次都留到最後，縫埋之後先一齊磨

多謝巴打分享

唔好得個講字

係縫咗就磨唔到嘅位先要咋
其他留返最後係正確

知淘寶D價,係香港真係買唔落手

皮我同意睇實物係好啲
但工具就不了

好勁阿巴打

多謝家媛

嫂

幫推

上次TG問巴打啲野 都答得好快

客氣客氣

留名跟進

巴打係咪做開呢行，真心勁
我女友整過比我，都係hand made, 但就好簡單勁薄，啲皮唔夠硬

巴打從事呢行定業餘？
好有心機

巴打介唔介意留多次telegram 有嘢想問

整得好靚

唔係啦
多謝你先
心思最重要

整咗好多次，手工都冇乜點進步過 留名學野

業餘咋，多謝

巴打做我男朋友好唔好

多謝咁夜幫推

巴打上次個post我都都有睇
皮已正

Fortgonly

我係最近先敢分享下咋
整其他嘢好柒

非gay
求放過

多謝
賺咗滿足感唔找喇

我冇J ga
成日都覺得識整手佢作男仔好吸引

呢種巴打整唔整到阿

泰國人

未整過但識整

巴打接唔接訂單/開班！！

唔想係到咁公開啦
有咩就tg好啲

可唔可以add我！！
@inna_c

整手工嘢唔叻整呢個係咪好易失敗

留名 準備整air套

呢d款整完會好長身, 唔係個個啱用同埋中間位太多卡會好厚

上次巴打幫手整隻手鈪仲成日同囡囡一齊戴
推post

諗住直接代替銀包阿
出街用開細袋用銀包好唔方便

呢個易
跟住整應該冇死

等睇

手工又要推

收

無文點推

我出去學整皮嘅時候佢地教我收針用火機燒
其實用火機燒同用白膠痴實有咩分別？邊個方法好啲？

有諗過整比男朋友
好複雜
都係放棄喇
Btw 巴打講得好詳細啊

完咗喇

麻線唔可以燒
蠟線先燒得

呢個唔難架喇

不如直接出post團購你d產品

手工嘢點團購

巴打 啱啱買左個皮革書包 請問用咩防水防油噴霧好？

你直接拎落大南街
睇下店員點介紹穩陣啲

之前整過銀包俾男朋友 但真係可一不可再
巴打係咪有得訂做？

係唔易架
有嘅，睇下整咩
Tg: fortgonly

拋下磚先都
Btw 希望多啲巴打 留意手作呢樣野
香港有好多職人都整得好靚

手工好好

可唔可以add我x2
tg:lalalalands

巴打都好好😂 自己仲有好多地方改善
但其實最難係搵自己鐘意既風格
唔同既配搭 有太多變化

巴打玩咗幾耐？
創造風格係好難

兩年喳 但中間好斷斷續續 所以進步好慢
自己比較鐘意架仔果種

姐係呢種
線較粗
同窿較大
感覺粗礦啲 但宜家個市場鍾意細緻

Blanchard 斬 3塊打落去 面皮個洞係咪真係會大d？
訂左amy roke 今晚返屋企有
巴打枝斬幾多間距黎同埋？

兩年都咁樣好勁喇
日本就原始啲囉，似乎啱男人啲
不過我都鐘意細緻啲

真架
相信咩斬都會
3.38

好似主要係因為Blanchard 齒哥到向上擴張得好快 唔係直上去
所以啲法國佬會打面皮 唔打底 縫線既時候用法錐 錐穿個底 去避免呢個問題 巴打可以參考下
同好分享下 不過巴打都已整得好好
以上都係我去一間workshop學技巧班講btw

我post果款原色短財係全個用菱錐逐個錐
可以有自己定既行距 定呢個功夫真係好難
好佩服架仔吉得好似斬打咁工整
我見有啲workshop開左無耐已經好靚
不過佢地應該花好多時間鑽研

巴打訂左幾支？

訂左3.38 2枝

幾齒 ？連運費加埋幾多？

其實嚴格黎講我唔係訂既 我講得唔好
我係淘寶見到有間workshop放二手
但佢話因爲有第二套好用啲 所以少用amy roke
我見幾新淨就直屌 因為真係唔貴750蚊人仔 唔洗等4個月先係重點
我見仲有人好似放3.0 800蚊人仔嫁好似
不過淘寶仲要二手就高風險既 要睇下個人信唔信得過啦 好多人係淘寶放二手工具
巴打們都可以捕下

8+2齒

補一補圖 唔鐘意淘寶既巴打勿插

聽好多人都講會係淘寶訂 銀包果啲
覺得佢地好夠膽
兩個750就真係好抵屌
但search 係點search

都幾新淨係 呢啲係點search

巴打你好幽默

Down 個app 叫 閒魚 係淘寶間公司出比人放二手野既
佢有個板(佢地叫魚塘) 係放皮革野既 哥到就有好多工具 刀呀等等 但amy Roke好少人放啦當然 得返上面我po哥個
但佢淨係可以用大陸銀行卡 呢點留意返

Any roke全新都係7xx
最仆街係等

除左岩田之外 巴打知唔知咩牌子有靚既菱斬

菱斬真係唔知。
好廢 sorry

靚錐就知

靚錐呢咁？

菱斬用緊Elle 其實呢把巴打們覺得點

好似唔夠利
有2隻4mm
4 2齒
但打出嚟有明顯分別
可能關造工事

係個斬距有分別

原來係咁
但唔夠利之前我都有呢問題 因為打得多 冇之前咁利 但拖完刀板後就冇呢個問題了

不過菱斬冇咩研究
待話手作答

高
成日扮哂打錯字推post

整得好靚 lm

呢個你要search okada tools
Ig
好多神人都用

大南街有兩間皮革店 阿里有去過 唔知係咪樓主介紹個間呢？

大南街唔止兩間嘅
後生仔睇鋪嘅皮號就皮比較好，態度比較差
呀叔睇鋪就調轉
價錢就一定成張買抵好多
請自己計算

thz 巴打

巴打 會唔會有得賣㗎

你有咩就tg: fortgonly 啦

邊位磨到咁靚，係點做到嫁?

男朋友就生日，留名先

冇呀其實你睇返post
我呢個都冇咩心機磨

麻煩你tg我，想問下價，thx

好

塊皮隻色好好睇

塊皮隻色姐

高質post

巴打,小弟之前淘左套工具,咩都齊,放左係到9個月...D野仲用唔用得?
D咩防水,光亮,染料....ETC

C兄有無Telegram? 想請教下

用得架
但邊油唔敢包

有，碌返上少少